{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026120",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "청덕면"
    },
    "text": "靑徳面 (청덕면)\\n\n慶尚南道 > 陜川郡\\n\n慶尚南道陜川郡にある一面は東端に位置している。 この面は南北に細長い形をしており、東部境界は洛東江に沿って形成されている。 真ん中を黄江が流れながら面が黄江を基準に南と北に分かれることになる。 農耕地は黄江と南側境界地域の柳谷川流域に広く分布している。 過去の朝鮮時代には現在の清徳面ではなく、草渓郡清原面に該当する地域だった。 しかし1914年に徳津面の6つの洞里が合わさって清徳面に指定された。 清徳面の名前は清原面と徳津面の文字を取ったものだ。 現在、清徳面は斗谷里を含め12の法定理を管轄している。 村の地名は多様な由来を持っている。 例えば、斗谷里は「清徳面所在地」から由来し、赤浦里は「村の南側にある洛東江絶壁」から由来した。 また、大阜里は「カマシル」に由来する。 このような村は地域の環境と関連がある。 例えば、雲峰里は多くの雲がよく挟まる環境を意味し、草谷里は草が生い茂る環境を意味する。 また、仰津里は洛東江の水が音を出しながら流れる「ウラリ」と呼ばれる村だ。 また、美谷里は城山の下の谷間に位置する村の立地を意味し、三鶴里は鶴のような形をした地形に由来する。",
    "QA": [
        {
            "question": "靑徳面はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "靑徳面は慶尚南道陜川郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "靑徳面はどのような形をしていますか？",
            "answer": "靑徳面は南北に細長い形をしています。"
        },
        {
            "question": "靑徳面の東部境界は何に沿って形成されていますか？",
            "answer": "靑徳面の東部境界は洛東江に沿って形成されています。"
        },
        {
            "question": "靑徳面の中央を流れる川は何ですか？",
            "answer": "靑徳面の中央を黄江が流れています。"
        },
        {
            "question": "靑徳面の農耕地はどこに広く分布していますか？",
            "answer": "靑徳面の農耕地は黄江と南側境界地域の柳谷川流域に広く分布しています。"
        },
        {
            "question": "靑徳面の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "靑徳面の名前は清原面と徳津面の文字を取ったものです。"
        },
        {
            "question": "靑徳面は何の洞里が合わさって作られたのですか？",
            "answer": "靑徳面は徳津面の6つの洞里が合わさって作られました。"
        },
        {
            "question": "靑徳面は何の村を含んでいますか？",
            "answer": "靑徳面は斗谷里を含めて12の法定理を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "靑徳面の村の地名はどのような由来を持っていますか？",
            "answer": "靑徳面の村の地名はそれぞれ異なる由来を持っています。例えば、斗谷里は「清徳面所在地」から由来し、赤浦里は「村の南側にある洛東江絶壁」から由来しています。"
        },
        {
            "question": "靑徳面にはどのような自然環境がありますか？",
            "answer": "靑徳面には様々な自然環境があります。例えば、雲峰里は多くの雲がよく挟まる環境を意味し、草谷里は草が生い茂る環境を意味します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 377,
        "QA": 387
    }
}